--- elekton 
1) mkdir ex1; cd ex1; npm init  // tüm seçenekleri enter ile gecersen package.json olusur ; ilk çalışan
  --- 
  {
  "name": "aaa",
  "version": "1.0.0",
  "description": "",
  "main": "index.js",
  "scripts": {
    "test": "echo \"Error: no test specified\" && exit 1"
    },
  "author": "",
  "license": "ISC"
  }
  -----------------

2) npm i --save-dev electron  // elektronu kur node_modules dizini olusur.
	
2) "main": "index.js" ile ilk config yapilir. // main.js  de olabilir.

3) çalisacak script tir "node ." veya alttaki scripts e ilave edilir
   ---
   "scripts": {
     "start": "electron .",
    }
    ----

4) index.html olur.

5) webpack. js kaynak ve hedefi gösterir.


/////////////////

Elektron ve Vue kullanımı
aciklama: 
1) elektron esasen bir nodejs uygulamasıdır
2) JavaScript, HTML ve CSS ile masaüstü uygulamaları oluşturmanızı sağlayan bir çerçevedir
3) node -v  // npm -v  // olmalı
4) uygulamanızın başlangıç ​​noktasının package.json dur
5) standart yapı
my-electron-app/
├── package.json
├── main.js
├── preload.js
└── index.html
6) first run

mkdir my-electron-app && cd my-electron-app
npm init -y
npm i --save-dev electron

7) Ana komut dosyası main.js
--------------------------------------------------
const { app, BrowserWindow } = require('electron')
const path = require('path')

function createWindow () {
  const win = new BrowserWindow({
    width: 800,
    height: 600,
    webPreferences: {
      preload: path.join(__dirname, 'preload.js')
    }
  })

  win.loadFile('index.html')
}

app.whenReady().then(() => {
  createWindow()

  app.on('activate', () => {
    if (BrowserWindow.getAllWindows().length === 0) {
      createWindow()
    }
  })
})

app.on('window-all-closed', () => {
  if (process.platform !== 'darwin') {
    app.quit()
  }
})
------------------------------------------

ex

1) install

<code>
npm install -g @vue/cli // see vue --version  // response version 3 or 4
vue create my-project
cd my-project
npm install electron
</code>

2)  create "app.js"

<code>
const electron = require('electron')
const app = electron.app
const BrowserWindow = electron.BrowserWindow

let url
if (process.env.NODE_ENV === 'DEV') {
  url = 'http://localhost:8080/'
} else {
  url = `file://${process.cwd()}/dist/index.html`
}

app.on('ready', () => {
  let window = new BrowserWindow({width: 800, height: 600})
  window.loadURL(url)
})

</code>


3) add package.json in script blog

 "dev": "NODE_ENV=DEV vue-cli-service serve & sleep 5 && NODE_ENV=DEV electron app.js",
 
4) npm run dev



2.ornek

1) vue create vue-electron-app
 -- menual ı seç vuex vuerouter vb de kurabilirsin
 

https://www.electronjs.org/docs/tutorial/quick-start


https://www.smashingmagazine.com/2020/07/desktop-apps-electron-vue-javascript/


XXXXXXXXXXXX babel nedir  XXXXXXXXXXXXXXXX

Babel sizin yazdığınız es6 kodlarını browserlara translate eder. 
Yani es5’e cevirir ve tarayiciya oyle sunar. tarayıcılar es5 i biliyor ama es6 yı bilmiyor olabilir

XXXXXXXXXXXXXXXXx Eslint nedir XXXXXXXXXXXXXXXX

Eslint; hataları, belirlenen standartlara uymayan kodların altını çiziyor.
projeye başlarken sorulu; eslint e ben kodu 

projeye başlarken Eslint ayarları ile standartlar belirlenir: kodu Airbnb şeklinde yazacağım
veya google code tipinde yazacağım diye.  örneğin her satırın sonuna ; koyacağım gibi

XXXXXXXXXXXXXXXX webpack nedir xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
Webpack modül paketleyicidir. 
Sizin yazdığınız kodu düzenler, karıştırır, birleştirir, çalışır hale getirir.
 
 codun ir yanı es6, bir yanı es5 olsun başka biyerde coffeescript olsun
 sonra  cssleri less denen formatta yaz, imageleri koy. bebel ilişkisi koy ve bunları paketle de
paketler
 
 
 
 XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX   laravel ve electron XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX
 
 https://laravelarticle.com/laravel-desktop-application-using-electron-js
 
https://luis-barros-nobrega.medium.com/laravel-desktop-application-electron-and-sqlite-to-building-an-offline-contacts-manager-3c59e5bf3aaa
https://www.reddit.com/r/laravel/comments/gavf91/making_desktop_application_with_laravel_electron/



--- bu uygulanın detayı
https://itnext.io/electron-application-with-vue-js-and-vuetify-f2a1f9c749b8

vue create vue-electron-app3

-- vue 3 ü seçtim

babel.config.js
node_modules
package.json
package-lock.json
public
README.md
src


-- olustu

cd vue-electron-app3
npm run serve

---
http://localhost:8081/
source kode
---
<link href="/js/app.js" rel="preload" as="script"><link href="/js/chunk-vendors.js" rel="preload" as="script"></head>
  <body>
    <noscript>
      <strong>We're sorry but vue-electron-app3 doesn't work properly without JavaScript enabled. Please enable it to continue.</strong>
    </noscript>
    <div id="app"></div>
    <!-- built files will be auto injected -->
  <script type="text/javascript" src="/js/chunk-vendors.js"></script><script type="text/javascript" src="/js/app.js"></script></body>
-----	
	
	


